[
  {
    "question": "半作半息",
    "answer": "怎",
    "explain": "作字取一半的乍，息字取一半的心，组合为怎字",
    "level": 1
  },
  {
    "question": "美中不足",
    "answer": "关",
    "explain": "“美”字中间不足为“关”",
    "level": 2
  },
  {
    "question": "灭顶之灾",
    "answer": "火",
    "explain": "将“灾”上的宝盖头，用方位词“顶”字借代，由“灭”字将其叫去，馀下“火”",
    "level": 3
  },
  {
    "question": "半推半就",
    "answer": "掠",
    "explain": "推取一半是扌，就的一半是京，组合为掠字",
    "level": 4
  },
  {
    "question": "日落而宴",
    "answer": "晏",
    "explain": "晏字中的“日”，下移位后为“宴”字",
    "level": 5
  },
  {
    "question": "一语道破",
    "answer": "吾",
    "explain": "将“语”旁的“讠（言）”与“道”同义相替，由“破”叫去“讠（言）”而余“吾”",
    "level": 6
  },
  {
    "question": "晕头转向",
    "answer": "晖",
    "explain": "晕字，由日和军字组成，移位后为晖",
    "level": 7
  },
  {
    "question": "下上其音",
    "answer": "昱",
    "explain": "“音”是核心词，上“立”下“日”，换位成“昱”字",
    "level": 8
  },
  {
    "question": "三十而立",
    "answer": "丰",
    "explain": "谜面中的“三十”，与“卅”同义。“而立”提示“卅”站起来看，这样自然就成了“丰”字。",
    "level": 9
  },
  {
    "question": "乘人不备",
    "answer": "乖",
    "explain": "不备”原作“没有预备”解，这里别解作“不具备”，乘字的“人”不具备。乘字的“人”被“不备”叫去后，则为“乖”",
    "level": 10
  },
  {
    "question": "中外服装",
    "answer": "衷",
    "explain": "“中”居谜文首位，以实形作为包纳对象；“服”会意“衣”字，是由谜底“衷”字上部、下部的字素合成得来；“外”是方位词，指“中”之外由“衣”装着。",
    "level": 11
  },
  {
    "question": "长留一片月",
    "answer": "胀",
    "explain": "直取面句中“长”、“月”两个核心词组成谜底“胀”字",
    "level": 12
  },
  {
    "question": "日晚却理残妆",
    "answer": "娩",
    "explain": "晚少了日是免，妆残后为女，却理为连接提示词，免和女组合为娩",
    "level": 13
  },
  {
    "question": "墙头马上",
    "answer": "丑",
    "explain": "墙的头“土”，马上为“┐”，组合为“丑”",
    "level": 14
  },
  {
    "question": "半作蝌蚪半作篆",
    "answer": "蠡",
    "explain": "“蝌”“蚪”“篆”三字为核心词，两个“半”字相间示意，取三字中的各一半，以扣底“蠡”字。",
    "level": 15
  },
  {
    "question": "夤夜梦多都相同",
    "answer": "夕",
    "explain": "“夤”“夜”“梦”“多”相同的有“夕”",
    "level": 16
  },
  {
    "question": "人在尔旁",
    "answer": "你",
    "explain": "“人”和 “尔” 组合为你 ",
    "level": 17
  },
  {
    "question": "子女双全",
    "answer": "好",
    "explain": "“子” 和 “女” 组合为好 ",
    "level": 18
  },
  {
    "question": "他答对一半",
    "answer": "符",
    "explain": "谜面可理解为“他答对”三字各取一半，因此是“符”字。",
    "level": 19
  },
  {
    "question": "人人有一点",
    "answer": "伏",
    "explain": "“亻”“人”有“一”“丶”，组合为“伏”",
    "level": 20
  },
  {
    "question": "掐头去尾拿中间",
    "answer": "抬",
    "explain": "掐头“扌”去尾“厶”拿中间“口”，组合为“抬”",
    "level": 21
  },
  {
    "question": "日本一逃无影踪",
    "answer": "杳",
    "explain": "“日本”二字合起来去掉“一”乃是“杳”字",
    "level": 22
  },
  {
    "question": "脱下衣裳换围巾",
    "answer": "常",
    "explain": "谜面可理解为去掉“裳”字的“衣”添上“巾”合成“常”字。",
    "level": 23
  },
  {
    "question": "无可奈何大小去",
    "answer": "仁",
    "explain": "“何”无“可”成了单人旁，“奈”去了“大小”是“二”，合成“仁”",
    "level": 24
  },
  {
    "question": "东坡补衣",
    "answer": "被",
    "explain": "“坡”的东边是“皮”，补衣就是皮字前面添个衣字旁，所以组成“被” ",
    "level": 25
  },
  {
    "question": "骑马出门闲不住",
    "answer": "椅",
    "explain": "“骑”字去掉马，“闲”字的“木”出来，结合组成为“椅”",
    "level": 26
  },
  {
    "question": "村头放羊",
    "answer": "样",
    "explain": "“村头”是“木”，“羊”为明企，合成“样”",
    "level": 27
  },
  {
    "question": "人多一点点",
    "answer": "灭",
    "explain": "“人”添“一”和“两个点”组成“灭”",
    "level": 28
  },
  {
    "question": "要负责到底",
    "answer": "婴",
    "explain": "“要负责”三字的“底”合起来是“婴”",
    "level": 29
  },
  {
    "question": "善始善终心相随",
    "answer": "总",
    "explain": "“善始善终”的“善”字的上部下部结合再加上“心”组成在一起就是“总”",
    "level": 30
  },
  {
    "question": "枕前芳心辗转",
    "answer": "朴",
    "explain": "“枕”前部首是“木”，“加上“芳”的心辗转就是“卜”组成在一起就是“朴”",
    "level": 31
  },
  {
    "question": "托腮空思意中人",
    "answer": "胭",
    "explain": "“托腮空思”去掉“思”为“月”，“意”中为“日”加上人就是“因”合为“胭”",
    "level": 32
  },
  {
    "question": "双双结伴去异乡",
    "answer": "缀",
    "explain": "双双结伴一共4个又，异乡“乡”起变化成了绞丝旁，去连接词，所以是“缀”",
    "level": 33
  },
  {
    "question": "先硬后软",
    "answer": "硬",
    "explain": "由“硬”字的前面和“软”字的后面组成，因此该字为“砍”字",
    "level": 34
  },
  {
    "question": "离合器",
    "answer": "畎",
    "explain": "“器”是“畎”的替身代形字。“离”、“合”是示意词：离指“畎”左的“田”分为四个“口”；“合”指“畎”右的“犬”合四个口成“器”",
    "level": 35
  },
  {
    "question": "平反回来住西城",
    "answer": "墙",
    "explain": "平反”意为将“平”字反过来，“西城”指“城”字的西部分“土”，加上“回”组成“墙”",
    "level": 36
  },
  {
    "question": "去村后割茅草",
    "answer": "柔",
    "explain": "去掉“村”字的后半部分，剩下“木”；割掉“茅”字的草字头，剩下“矛”",
    "level": 37
  },
  {
    "question": "转业之前留一手",
    "answer": "挛",
    "explain": "“业”字转个方向，“之”的前一笔是“丶”，“业”“丶”组合成“亦”，“亦”留一“手”就是“挛”",
    "level": 38
  },
  {
    "question": "冀南没有冀中无",
    "answer": "北",
    "explain": "“冀”去掉南边、中间，剩下北边的“北”",
    "level": 39
  },
  {
    "question": "层云隐去月当头",
    "answer": "屑",
    "explain": "“层”字的“云”隐去剩下“尸”，加上“月”字和“当”字的头便是“屑”。",
    "level": 40
  },
  {
    "question": "一来就当官",
    "answer": "史",
    "explain": "当官为“吏”，“史”字加上“一”便是“吏”",
    "level": 41
  },
  {
    "question": "写上去",
    "answer": "与",
    "explain": "“写”最上面去掉",
    "level": 42
  },
  {
    "question": "调整前后",
    "answer": "证",
    "explain": "“调”字的前面和“整”字的后面合为“证”字",
    "level": 43
  },
  {
    "question": "双双到前线",
    "answer": "缀",
    "explain": "“双双”乃四个“又”字，“前线”指“线”的前面，因此扣“纟”，合起来就是“缀”字",
    "level": 44
  },
  {
    "question": "加多一点点",
    "answer": "平",
    "explain": "“加”即“十”，多“一”“点”“点”构成“平”字。",
    "level": 45
  },
  {
    "question": "睡眠之前",
    "answer": "目",
    "explain": "睡眠”两字的前面都是“目”，所以就是“目”",
    "level": 46
  },
  {
    "question": "游闹市到街心",
    "answer": "闺",
    "explain": "闹”字去掉“市”，“街”的中心“圭”组成“闺”",
    "level": 47
  },
  {
    "question": "旭日临空",
    "answer": "九",
    "explain": "“旭”的“日”临空即是“九”",
    "level": 48
  },
  {
    "question": "醉后出错丢了钱",
    "answer": "醋",
    "explain": "“醉后”出错是“酉”，“错”丢了“钱”即“昔”合成“醋”",
    "level": 49
  },
  {
    "question": "一辆飞车带人行",
    "answer": "丙",
    "explain": "“辆”去掉“车”，“人”剩下“丙”",
    "level": 50
  },
  {
    "question": "白首只一心",
    "answer": "必",
    "explain": "白首指“白”字的头部，乃一“丿”，加在“心”上就是“必”字",
    "level": 51
  },
  {
    "question": "洪水退去人归来",
    "answer": "供",
    "explain": "“洪水退去”是“共”加上“人”来，就是“供”",
    "level": 52
  },
  {
    "question": "佳人走时日已落",
    "answer": "封",
    "explain": "“佳”人走为“圭”，“时”日已落为“寸”，合起来就是“封”字",
    "level": 53
  },
  {
    "question": "有人便是",
    "answer": "更",
    "explain": "该字加“人”成“便”，所以是“更”字。",
    "level": 54
  },
  {
    "question": "巴西米",
    "answer": "粑",
    "explain": "“巴”字西边“米”为“粑”",
    "level": 55
  },
  {
    "question": "白色勺子",
    "answer": "的",
    "explain": "“白” 和 “勺” 组合为的 ",
    "level": 56
  },
  {
    "question": "半放红梅",
    "answer": "繁",
    "explain": "此谜仍用“半”字提示，从放字上单取一半“攵”，从红字上取一半“糸”，从梅字上取一半“每”，合三字的三个部件构成“繁”字。",
    "level": 57
  },
  {
    "question": "十件家具",
    "answer": "真",
    "explain": "“十” 和 “具” 组合为真 ",
    "level": 58
  },
  {
    "question": "手扶下巴",
    "answer": "把",
    "explain": "“手”和 “巴” 组合为把 ",
    "level": 59
  },
  {
    "question": "树有心眼",
    "answer": "想",
    "explain": "“木”和 “目”和 “心” 组合为想 ",
    "level": 60
  },
  {
    "question": "西下美女",
    "answer": "要",
    "explain": "“西”和 “女” 组合为要 ",
    "level": 61
  },
  {
    "question": "言及自己",
    "answer": "记",
    "explain": "“言”和 “己” 组合为记 ",
    "level": 62
  },
  {
    "question": "又住一起",
    "answer": "难",
    "explain": "“又” 和 “住” 组合为难 ",
    "level": 63
  },
  {
    "question": "进口产品",
    "answer": "吕",
    "explain": "“吕”进了一个“口”成为“品”",
    "level": 64
  },
  {
    "question": "大于小于等于",
    "answer": "互",
    "explain": "“>”“<”“=”组合成互字",
    "level": 65
  },
  {
    "question": "三鲜面",
    "answer": "而",
    "explain": "“鲜”在此谜中表示“少”，“面”少了“三”还剩“而”。",
    "level": 66
  },
  {
    "question": "重新构思",
    "answer": "怙",
    "explain": "“思”与“怙”二字结构形体互异，但是拆开来各自成为“心（忄）、十、口”三个相同的字素。“重新构”提示“思”字，重新安排字素，结果构成“怙”字。",
    "level": 67
  },
  {
    "question": "绝色少女觅不见",
    "answer": "绥",
    "explain": "“绝”字少了“色”剩下“纟”，“觅”不“见”了剩下“爫”，组合剩下来的“女”就是“绥”字",
    "level": 68
  },
  {
    "question": "转眼又是岁末",
    "answer": "罗",
    "explain": "“眼”扣“目”，转眼为“把目转过来”，“岁”末为“夕”，合为“罗”",
    "level": 69
  },
  {
    "question": "再相逢",
    "answer": "观",
    "explain": "“相逢”扣“见”，“再”扣“又”。",
    "level": 70
  },
  {
    "question": "上海居民",
    "answer": "伸",
    "explain": "上海简称“申”，居民“人”，组成“伸”",
    "level": 71
  },
  {
    "question": "汗水换来了庄稼",
    "answer": "秆",
    "explain": "“庄稼”就是“禾”，“汗”字的“水”换来了“禾”",
    "level": 72
  },
  {
    "question": "讨人喜欢",
    "answer": "竺",
    "explain": "“竺”讨到“人”便是“笑”字，喜欢就笑吧。",
    "level": 73
  },
  {
    "question": "加减后得十分",
    "answer": "寺",
    "explain": "“十”、“一”，长度上十分为一“寸”组成“寺”",
    "level": 74
  },
  {
    "question": "波动舟留求剑痕",
    "answer": "必",
    "explain": "“必”字中间的弯钩象形“舟”，周围“三点”水波，再加一“撇”留剑痕",
    "level": 75
  },
  {
    "question": "小草",
    "answer": "薇",
    "explain": "“草”扣“艹”，“小”扣“微”，合起来就是“薇”字。",
    "level": 76
  },
  {
    "question": "你我都是白头翁",
    "answer": "筹",
    "explain": "意为“个个都高寿”。“个个寿”合为“筹”",
    "level": 77
  },
  {
    "question": "搬出东西存库房",
    "answer": "舱",
    "explain": "“搬”字去掉东边和西边还剩余“舟”，库房扣“仓”，合起来就是“舱”字",
    "level": 78
  },
  {
    "question": "巴金",
    "answer": "镯",
    "explain": "“巴”扣“蜀”，“金”扣“钅”，合起来就是“镯”字。",
    "level": 79
  },
  {
    "question": "达开入川",
    "answer": "泵",
    "explain": "此谜详太平军将领石达开，因韦杨内讧而西遁四川的史实。“达开”以名扣“石”姓。“川”与“水”同义相扣，由“入”示意并合，终成“泵”字。",
    "level": 80
  },
  {
    "question": "落红成阵",
    "answer": "陈",
    "explain": "人说：“‘五经’无阵字”，前人曾以此句猜“四书”人名“陈代”，谓“陈”借代作“阵”。“陈”作“阵”，要加圈读，题面“落红”就是加朱笔圈读的提示。“落红成‘阵’（字）”，其原字实为“陈”字。",
    "level": 81
  },
  {
    "question": "意外得生",
    "answer": "湉",
    "explain": "“意”扣“心（忄）”，“生”扣“活”，都是会意入扣；“外”道明谜底“湉”中“忄”以外的字素——“氵”和“舌”合而得“活”（生）。",
    "level": 82
  },
  {
    "question": "欧洲小姐",
    "answer": "要",
    "explain": "“欧洲”扣“西”，“小姐”是“女”，合起来就是“要”字",
    "level": 83
  },
  {
    "question": "切分音",
    "answer": "斐",
    "explain": "谜底“斐”的上部是“非（fēi）”，声母为“f”；下部是“文（wén）”，韵母为“én”，将这两个声母韵母切读成“汾”（fén）。谜面“切分音”是音乐术语，“切”提示“分（fēn）”字切音。它读来与“汾”字声调稍有差异，以近似扣合。",
    "level": 84
  },
  {
    "question": "缠脚布",
    "answer": "跑",
    "explain": "缠脚布是用来包足的，合起来就“跑”字",
    "level": 85
  },
  {
    "question": "藏龙卧虎",
    "answer": "蜃",
    "explain": "“龙”与“辰”、“虎”与“虫”都属通义直扣；“藏”和“卧”提示关联“蜃”字的结构。",
    "level": 86
  },
  {
    "question": "成吉思汗",
    "answer": "玩",
    "explain": "“成吉思汗”是古代蒙古首领，1206年建立蒙古汗国，元朝建立后，被追尊为元太祖。谜底“玩”字，拆开解作“元王”切题。",
    "level": 87
  },
  {
    "question": "兰亭集序",
    "answer": "玫",
    "explain": "《兰亭集序》是晋代王羲之作，此谜应扣“王文”。谜底“玫”字的两部分“王”（玉）和“攵”（《篇海类编》同攴，小篆同文）均非“王”、“文”正字",
    "level": 88
  },
  {
    "question": "夜不闭户",
    "answer": "俞",
    "explain": "“夜不闭户”是说社会风气好，没有人偷窃。底字“俞”，“转注”的意思是：没有“人”的“偷”字。即“没有人偷”",
    "level": 89
  },
  {
    "question": "一箭双雕",
    "answer": "伞",
    "explain": "根据用[象画字猜谜法],'个'象一支箭,串了两只雕",
    "level": 90
  },
  {
    "question": "知法犯法",
    "answer": "亚",
    "explain": "“知法犯法”是有心作恶。谜底“亚”字可“转注”此义——若加“心”便成“恶”字。",
    "level": 91
  },
  {
    "question": "三八红旗手",
    "answer": "好",
    "explain": "三八红旗手，意会女和子，组合为好",
    "level": 92
  },
  {
    "question": "风动灰腾梁",
    "answer": "岩",
    "explain": "谜面语似说风把灰尘吹飞到梁上。其实它是用“风动石”（福建泉州奇景）和“灰腾梁山”（内蒙古东部的阴山山脉）两个名称，取“风动”、“灰腾梁”两个偏词组成题面句，将正词一“石”一“山”歇后构成谜底“岩”字。",
    "level": 93
  },
  {
    "question": "禾苗破土生",
    "answer": "乘",
    "explain": "谜面中的“土”作为破体对象，由“破”字示意，将“土”字从其中央垂直处劈破为二，形似“北”字。“禾苗生”参意进去后，便成“乘”字。",
    "level": 94
  },
  {
    "question": "酒倾浮大白",
    "answer": "猷",
    "explain": "谜面句上交代“酒倾”，预示“酒”的字形应偏侧写。“浮”提示“酒”的三点浮盖在“酉”和“大”字上，从而构成“猷”字。",
    "level": 95
  },
  {
    "question": "一千零一夜",
    "answer": "歼",
    "explain": "阿拉伯著名民间故事集《一千零一夜》，可理解为“千一夕”，组成“歼”",
    "level": 96
  },
  {
    "question": "秋后的蚂蚱",
    "answer": "烛",
    "explain": "秋后”指“秋”字的后面，因此扣“火”“蚂蚱”扣“虫”合起来就是“烛”字",
    "level": 97
  },
  {
    "question": "丢出去拾回来",
    "answer": "千",
    "explain": "“丢”出了“去”，再加进“十”）“千”字",
    "level": 98
  },
  {
    "question": "凭君传语报平安",
    "answer": "信",
    "explain": "谜面撷自唐代岑参《逢入京使》诗：“马上相逢无纸笔，凭君传语报平安”。谜底“信”字，依法读成“人言信”。它表示的意思是，因乘马不曾带纸笔，就托个你替我捎个平安的口信给家里人。",
    "level": 99
  },
  {
    "question": "以战争消灭战争",
    "answer": "武",
    "explain": "谜底“武”字，按此法应读成“武止戈”（武是本字，止、戈从武字中化出），释作以武力制止战争。",
    "level": 100
  },
  {
    "question": "150000丈",
    "answer": "踵",
    "explain": "国市制，150丈等于一里。谜底“踵”拆成“足千里”三字，变换“千里”之数，正求出十五万丈的足数。",
    "level": 101
  },
  {
    "question": "翠翳幽篁别有天",
    "answer": "笑",
    "explain": "前四字会意扣“竹”，“天”扣“夭”是讹似。谜面用“别有”点明“夭”与“天”有别",
    "level": 102
  },
  {
    "question": "但听左右尽歌声",
    "answer": "戬",
    "explain": "“戬”字由左“晋”右“戈”构成。谜面用“但听”关联“尽歌”的读声，此二字与“晋戈”同音。",
    "level": 103
  },
  {
    "question": "党号召个个响应",
    "answer": "口",
    "explain": "“党”“号”“召”同形“口”",
    "level": 104
  },
  {
    "question": "二十载后重相会",
    "answer": "董",
    "explain": "谜面上的“二十”读“二”时稍顿，则可被解为“两个十”。“两个十”便是对草字头的摹形说法。于是谜面被解为：草字头与装载在后面的“重”字相会合。谜底“董”",
    "level": 105
  },
  {
    "question": "好水好山看不足",
    "answer": "凼",
    "explain": "“凼”若看作全整的“水”字，“山”字则不足；若看作全整的“山”字，“水”又不足。此谜是由“凼”中的“亅”重复补偿“[水-亅]”和“凵”，才成“水”、“山”二字的。",
    "level": 106
  },
  {
    "question": "女真侵宋分南北",
    "answer": "案",
    "explain": "“女（真）”侵入后，“宋”才分南北为理由，把“宋”补成“案”字。",
    "level": 107
  },
  {
    "question": "偏安一隅召归师",
    "answer": "嫔",
    "explain": "谜底“嫔”字本是由“女”和“宾”两个部件构成。此谜拟面时，强将“宾”上的宝盖头斜按在“女”上，配搭成“安”字，作为核心词。然后，提示将其“一隅”（即“宀”），沿偏斜方向，“召归”“师”（会意为“兵”）处。谜底“嫔”字由此推出。",
    "level": 108
  },
  {
    "question": "声声鼓乐起西东",
    "answer": "胡",
    "explain": "“鼓乐”托借“胡”字左右的“古、月”，由“声声”提示音谐，并以“西东”说明“胡”字中“古”和“月”的方位。",
    "level": 109
  },
  {
    "question": "诗圣诗仙姓名连",
    "answer": "楮",
    "explain": "诗圣（杜甫）的姓“杜”，由“土”与“木”组成。诗仙（李白）的名“白”。“土”“白”连笔成“者”",
    "level": 110
  },
  {
    "question": "十字栏杆隔画桥",
    "answer": "壶",
    "explain": "“亚”象形栏杆；“冖”象形桥。“十”字与“亚冖”组成“壶”。",
    "level": 111
  },
  {
    "question": "事职【反切格】",
    "answer": "饭",
    "explain": "谜面上的事（shì），切声母sh，下字“职”（zhí）取韵母í，二者合拼读shí，恰与谜底“饭”字左旁的“食”拼音相同。",
    "level": 112
  },
  {
    "question": "说尽心中无限事",
    "answer": "皖",
    "explain": "把无限的心事尽情说出来，自然是“白（说）完”。",
    "level": 113
  },
  {
    "question": "说与旁人浑不解",
    "answer": "信",
    "explain": "谜面系撷取宋人刘季孙《题屏》七绝诗的一句，原意本说梦里的闲人被梁间的燕子吵醒，纵然听他呢喃之声，也不可理解。此谜把“与”（给与）别解作“和”义，“不解”别解作“不分开”。结果核心词“说（言）”和“人（亻）”按“浑不解”的提示组成底字“信”。",
    "level": 114
  },
  {
    "question": "新月初挂远山角",
    "answer": "么",
    "explain": "“新月”（丿）、“远山角”（厶）、“挂”是关联词",
    "level": 115
  },
  {
    "question": "雁阵三行乱北斗",
    "answer": "痰",
    "explain": "“雁阵三行”（厂仌）、“北斗”（七星：七个点），“乱”是关联词",
    "level": 116
  },
  {
    "question": "一定建设好中国",
    "answer": "帼",
    "explain": "谜底“帼”字，由谜面“中国”二字作为形似替身，但缺一笔。为补足此一笔，加上“一定”",
    "level": 117
  },
  {
    "question": "一弯斜月映三星",
    "answer": "心",
    "explain": "“一弯斜月”（乚）、“三星”（三个点）、“映”是关联词",
    "level": 118
  },
  {
    "question": "樱桃玉粒值千金",
    "answer": "喽",
    "explain": "谜面解作供奉的果品和宝玉计千金价，或形容女子的樱桃小口排贝齐密如玉一样可贵，两解均可成立。谜中是把“樱桃”代“口”、“玉粒”代“米”、“千金”代“女”，合“口、米、女”成“喽”字。“值”作“当”义，关联全句。",
    "level": 119
  },
  {
    "question": "张生待月在西厢",
    "answer": "胜",
    "explain": "“张”作张望解，抱衬“生”字；“待月”的文意是等待在月下，谜意将“待”转读平声，作“逗留月字”解；“在西厢”本是约会地点，这里却作了安排“月”字在“生”字左边的方位词。",
    "level": 120
  },
  {
    "question": "三十六计选上策",
    "answer": "趣",
    "explain": "三十六计“走”为上策，“选”扣“取”，合起来就是“趣”字。",
    "level": 121
  },
  {
    "question": "听,其中有声音",
    "answer": "嘶",
    "explain": "“听”明企，“其中”指“其”位于“听”的中间，合起来就是“嘶”字。“嘶”字声音词",
    "level": 122
  },
  {
    "question": "差点发大水",
    "answer": "汰",
    "explain": "“水”扣“氵”，“汰”去掉一点乃可分为“大水”二字。",
    "level": 123
  },
  {
    "question": "有靠山进厂提干",
    "answer": "岸",
    "explain": "进“厂”提“干”再加上靠着“山”所以合成就是“岸”",
    "level": 124
  },
  {
    "question": "客心思归",
    "answer": "惫",
    "explain": "“客”的心就是“夂”，与“思”合成就是“惫”",
    "level": 125
  },
  {
    "question": "开口就错",
    "answer": "冈",
    "explain": "开口”就是“口”字开了一个小口即“冂”字，“错”扣“×”字，合为“冈”",
    "level": 126
  },
  {
    "question": "星临万户动",
    "answer": "房",
    "explain": "从形意上释字，以“丶”象形“星”，到了“万户”二字的中间（二字上下位置移动），才成“房”字",
    "level": 127
  },
  {
    "question": "月傍九霄多",
    "answer": "肤",
    "explain": "从形意上释字，“九霄”会意“天”，“多”指“天”上多出一些而成“夫”，加“月”相傍，便是“肤”",
    "level": 128
  },
  {
    "question": "更加便利",
    "answer": "俐",
    "explain": "如将“俐”作“便利”看，尚缺“更”字。故谜面上申明“更（字）加（入）”，才是“便利”。",
    "level": 129
  },
  {
    "question": "台湾始终归一体",
    "answer": "弘",
    "explain": "此谜以“台湾”二字作核心词立在题面作为取形对象。方位词“始”与“终”，一指“台”的上部字素“厶”，一指“湾”的末部字素“弓”。由“归一体”提示“厶”与“弓”组合成“弘”字。",
    "level": 130
  },
  {
    "question": "顿号使用法",
    "answer": "读",
    "explain": "据国家公布的《标点符号用法》，顿号表示句子内部并列词语之间的停顿。旧时叫“句读”的“读”，即念文章过程中语意未尽处的停顿。按谜法，把谜底“读”字读成“读（dòu）读（dú）”二种音，并以音组合成词，正好切合题义。",
    "level": 131
  },
  {
    "question": "星球大战",
    "answer": "斗",
    "explain": "谜底读成“斗（dǒu）斗（dòu）”，前“斗”字作星斗解，后“斗”字作战斗解。两音组合成“星与星相争斗”，切题。",
    "level": 132
  },
  {
    "question": "十勺",
    "answer": "合",
    "level": 133
  },
  {
    "question": "荀鸣鹤",
    "answer": "是",
    "level": 134
  },
  {
    "question": "半个月",
    "answer": "胖",
    "level": 135
  },
  {
    "question": "本蚀光",
    "answer": "空",
    "level": 136
  },
  {
    "question": "东施效颦",
    "answer": "娇",
    "level": 137
  },
  {
    "question": "胸怀祖国",
    "answer": "忠",
    "level": 138
  },
  {
    "question": "处方有误",
    "answer": "咎",
    "level": 139
  },
  {
    "question": "人心眼正",
    "answer": "想",
    "level": 140
  },
  {
    "question": "日升月明",
    "answer": "宗",
    "level": 141
  },
  {
    "question": "体之休休",
    "answer": "柳",
    "level": 142
  },
  {
    "question": "用心生活",
    "answer": "怎",
    "level": 143
  },
  {
    "question": "长安乱叶",
    "answer": "鼓",
    "level": 144
  },
  {
    "question": "火中锤炼",
    "answer": "烛",
    "level": 145
  },
  {
    "question": "一吐为快",
    "answer": "说",
    "level": 146
  },
  {
    "question": "从五行分析",
    "answer": "杭",
    "level": 147
  },
  {
    "question": "月落方始归",
    "answer": "周",
    "level": 148
  },
  {
    "question": "别来春又春",
    "answer": "棼",
    "level": 149
  },
  {
    "question": "猜前胡乱凑",
    "answer": "智",
    "level": 150
  },
  {
    "question": "采之一何早",
    "answer": "机",
    "level": 151
  },
  {
    "question": "草船借东风",
    "answer": "鹅",
    "level": 152
  },
  {
    "question": "潮头来始歇",
    "answer": "匆",
    "level": 153
  },
  {
    "question": "初晴开柳色",
    "answer": "青",
    "level": 154
  },
  {
    "question": "待人以大义",
    "answer": "夙",
    "level": 155
  },
  {
    "question": "但楼前明月",
    "answer": "士",
    "level": 156
  },
  {
    "question": "点下离合器",
    "answer": "替",
    "level": 157
  },
  {
    "question": "点下离合器",
    "answer": "返",
    "level": 158
  },
  {
    "question": "方知天下空",
    "answer": "寝",
    "level": 159
  },
  {
    "question": "飞机维修员",
    "answer": "卜",
    "level": 160
  },
  {
    "question": "海水明月出",
    "answer": "宏",
    "level": 161
  },
  {
    "question": "荷叶桥边雨",
    "answer": "奉",
    "level": 162
  },
  {
    "question": "花错玉搔头",
    "answer": "彘",
    "level": 163
  },
  {
    "question": "剪刀石头布",
    "answer": "桥",
    "level": 164
  },
  {
    "question": "今后用功点",
    "answer": "脑",
    "level": 165
  },
  {
    "question": "君在天尽头",
    "answer": "全",
    "level": 166
  },
  {
    "question": "开弓射千里",
    "answer": "楼",
    "level": 167
  },
  {
    "question": "来室内一谈",
    "answer": "豆",
    "level": 168
  },
  {
    "question": "泪洒汨罗江",
    "answer": "慌",
    "level": 169
  },
  {
    "question": "连宵停火烛",
    "answer": "蟆",
    "level": 170
  },
  {
    "question": "明日重阳节",
    "answer": "精",
    "level": 171
  },
  {
    "question": "明月出东海",
    "answer": "薤",
    "level": 172
  },
  {
    "question": "鸟巢正初建",
    "answer": "女",
    "level": 173
  },
  {
    "question": "青春须早为",
    "answer": "豁",
    "level": 174
  },
  {
    "question": "晴雪融春水",
    "answer": "扫",
    "level": 175
  },
  {
    "question": "秋叶正离离",
    "answer": "鸣",
    "level": 176
  },
  {
    "question": "人间三春尽",
    "answer": "了",
    "level": 177
  },
  {
    "question": "三度明月落",
    "answer": "换",
    "level": 178
  },
  {
    "question": "山分积草岭",
    "answer": "涓",
    "level": 179
  },
  {
    "question": "十号先录取",
    "answer": "冥",
    "level": 180
  },
  {
    "question": "拾得折剑头",
    "answer": "桎",
    "level": 181
  },
  {
    "question": "天高皇帝远",
    "answer": "揪",
    "level": 182
  },
  {
    "question": "渭水空藏月",
    "answer": "子",
    "level": 183
  },
  {
    "question": "吻戏开始了",
    "answer": "亟",
    "level": 184
  },
  {
    "question": "吾将揽明月",
    "answer": "翁",
    "level": 185
  },
  {
    "question": "五一会升迁",
    "answer": "淞",
    "level": 186
  },
  {
    "question": "雾中看乱松",
    "answer": "梭",
    "level": 187
  },
  {
    "question": "先挺当头卒",
    "answer": "小",
    "level": 188
  },
  {
    "question": "小隐湖中花",
    "answer": "混",
    "level": 189
  },
  {
    "question": "杨柳可藏乌",
    "answer": "棵",
    "level": 190
  },
  {
    "question": "一心无二用",
    "answer": "曾",
    "level": 191
  },
  {
    "question": "又是重阳到",
    "answer": "酵",
    "level": 192
  },
  {
    "question": "中考又临近",
    "answer": "容",
    "level": 193
  },
  {
    "question": "重寻春昼梦",
    "answer": "哎",
    "level": 194
  },
  {
    "question": "成心放水么",
    "answer": "沟",
    "level": 195
  },
  {
    "question": "春风吹又生",
    "answer": "殺",
    "level": 196
  },
  {
    "question": "此时方独往",
    "answer": "寸",
    "level": 197
  },
  {
    "question": "此宵秋欲半",
    "answer": "炨",
    "level": 198
  },
  {
    "question": "定音后试音",
    "answer": "是",
    "level": 199
  },
  {
    "question": "独步人何在",
    "answer": "倚",
    "level": 200
  },
  {
    "question": "分明愁杀人",
    "answer": "悉",
    "level": 201
  },
  {
    "question": "猴年富起来",
    "answer": "审",
    "level": 202
  },
  {
    "question": "花愁人不知",
    "answer": "悉",
    "level": 203
  },
  {
    "question": "回首白云间",
    "answer": "着",
    "level": 204
  },
  {
    "question": "吉星高高挂",
    "answer": "喜",
    "level": 205
  },
  {
    "question": "离乱人相失",
    "answer": "电",
    "level": 206
  },
  {
    "question": "孟起没走吗",
    "answer": "刀",
    "level": 207
  },
  {
    "question": "明月落前溪",
    "answer": "汨",
    "level": 208
  },
  {
    "question": "莫负当初人",
    "answer": "芡",
    "level": 209
  },
  {
    "question": "判前自翻供",
    "answer": "眷",
    "level": 210
  },
  {
    "question": "前后赤壁赋",
    "answer": "坝",
    "level": 211
  },
  {
    "question": "天晓落潮初",
    "answer": "朝",
    "level": 212
  },
  {
    "question": "一与游人别",
    "answer": "夸",
    "level": 213
  },
  {
    "question": "咫尺不得语",
    "answer": "识",
    "level": 214
  },
  {
    "question": "三笔字画交易",
    "answer": "山",
    "level": 215
  },
  {
    "question": "有点事要处理",
    "answer": "腋",
    "level": 216
  },
  {
    "question": "盘古开天辟地",
    "answer": "珘",
    "level": 217
  },
  {
    "question": "半老佳人可共",
    "answer": "伦",
    "level": 218
  },
  {
    "question": "比一比多一半",
    "answer": "毙",
    "level": 219
  },
  {
    "question": "沉静无争自清",
    "answer": "冗",
    "level": 220
  },
  {
    "question": "从中央到地方",
    "answer": "哇",
    "level": 221
  },
  {
    "question": "邓先生谈改革",
    "answer": "燮",
    "level": 222
  },
  {
    "question": "个个坚守到底",
    "answer": "艺",
    "level": 223
  },
  {
    "question": "苟以天下之大",
    "answer": "荀",
    "level": 224
  },
  {
    "question": "三菱形四等分",
    "answer": "嫩",
    "level": 225
  },
  {
    "question": "声誉高而不下",
    "answer": "祠",
    "level": 226
  },
  {
    "question": "斯大林有对错",
    "answer": "樊",
    "level": 227
  },
  {
    "question": "晚节一定要保",
    "answer": "撑",
    "level": 228
  },
  {
    "question": "为人可要本分",
    "answer": "套",
    "level": 229
  },
  {
    "question": "先前分分合合",
    "answer": "实",
    "level": 230
  },
  {
    "question": "小东西正用力",
    "answer": "协",
    "level": 231
  },
  {
    "question": "小约清明前后",
    "answer": "消",
    "level": 232
  },
  {
    "question": "有先贫而后富",
    "answer": "胃",
    "level": 233
  },
  {
    "question": "有中风需早治",
    "answer": "奠",
    "level": 234
  },
  {
    "question": "于扇上图山水",
    "answer": "喻",
    "level": 235
  },
  {
    "question": "月上小窗如水",
    "answer": "雄",
    "level": 236
  },
  {
    "question": "真是别具一格",
    "answer": "淡",
    "level": 237
  },
  {
    "question": "枝头飞燕斜书",
    "answer": "烦",
    "level": 238
  },
  {
    "question": "常以真心待人",
    "answer": "信",
    "level": 239
  },
  {
    "question": "存折下月到期",
    "answer": "甚",
    "level": 240
  },
  {
    "question": "敌来围则败走",
    "answer": "刮",
    "level": 241
  },
  {
    "question": "来人二郎是也",
    "answer": "夫",
    "level": 242
  },
  {
    "question": "漫天乌云涌动",
    "answer": "痛",
    "level": 243
  },
  {
    "question": "贪心才会失财",
    "answer": "念",
    "level": 244
  },
  {
    "question": "同行有点贪心",
    "answer": "祠",
    "level": 245
  },
  {
    "question": "一连四个角球",
    "answer": "兹",
    "level": 246
  },
  {
    "question": "这小子没文化",
    "answer": "逊",
    "level": 247
  },
  {
    "question": "三十方知愁滋味",
    "answer": "苦",
    "level": 248
  },
  {
    "question": "后半部续前半部",
    "answer": "陪",
    "level": 249
  },
  {
    "question": "干净做人图平安",
    "answer": "火",
    "level": 250
  },
  {
    "question": "三藏旧书庙前展",
    "answer": "唐",
    "level": 251
  },
  {
    "question": "能够对得起良心",
    "answer": "熊",
    "level": 252
  },
  {
    "question": "无功心伤快发狂",
    "answer": "猴",
    "level": 253
  },
  {
    "question": "最终取胜靠胆略",
    "answer": "牛",
    "level": 254
  },
  {
    "question": "终宵夜明听音乐",
    "answer": "月",
    "level": 255
  },
  {
    "question": "相约三时来柳巷",
    "answer": "粪",
    "level": 256
  },
  {
    "question": "一传十，十传百",
    "answer": "硅",
    "level": 257
  },
  {
    "question": "今先陪人去占卜",
    "answer": "祁",
    "level": 258
  },
  {
    "question": "此地空馀黄鹤楼",
    "answer": "禽",
    "level": 259
  },
  {
    "question": "此恨绵绵无绝期",
    "answer": "怅",
    "level": 260
  },
  {
    "question": "说与旁人浑不解",
    "answer": "悟",
    "level": 261
  },
  {
    "question": "安排女方到此游",
    "answer": "志",
    "level": 262
  },
  {
    "question": "白首但求有寸进",
    "answer": "杜",
    "level": 263
  },
  {
    "question": "摆脱落后靠齐心",
    "answer": "全",
    "level": 264
  },
  {
    "question": "班上用心出点子",
    "answer": "瑟",
    "level": 265
  },
  {
    "question": "半帘钩月画中藏",
    "answer": "窀",
    "level": 266
  },
  {
    "question": "半锁楼台半复开",
    "answer": "芰",
    "level": 267
  },
  {
    "question": "北方飞燕到庭前",
    "answer": "庶",
    "level": 268
  },
  {
    "question": "北京移植香花槐",
    "answer": "浪",
    "level": 269
  },
  {
    "question": "备酒杀鸡迎客来",
    "answer": "消",
    "level": 270
  },
  {
    "question": "碧天无际水空流",
    "answer": "苓",
    "level": 271
  },
  {
    "question": "变化实在多了点",
    "answer": "突",
    "level": 272
  },
  {
    "question": "便向人间觅是非",
    "answer": "洮",
    "level": 273
  },
  {
    "question": "别夫二载白了头",
    "answer": "同",
    "level": 274
  },
  {
    "question": "并非一定有看头",
    "answer": "默",
    "level": 275
  },
  {
    "question": "拨云见星映川边",
    "answer": "百",
    "level": 276
  },
  {
    "question": "不低头，不后退",
    "answer": "仁",
    "level": 277
  },
  {
    "question": "不堪其扰要搬迁",
    "answer": "沆",
    "level": 278
  },
  {
    "question": "不思上进焉奋发",
    "answer": "拜",
    "level": 279
  },
  {
    "question": "不许人到断桥头",
    "answer": "婶",
    "level": 280
  },
  {
    "question": "不要愣头充大方",
    "answer": "涓",
    "level": 281
  },
  {
    "question": "残花瓣瓣泪一行",
    "answer": "心",
    "level": 282
  },
  {
    "question": "草木枯荣七十载",
    "answer": "一",
    "level": 283
  },
  {
    "question": "层云飘荡半江霞",
    "answer": "鸺",
    "level": 284
  },
  {
    "question": "查出木马人宽心",
    "answer": "皇",
    "level": 285
  },
  {
    "question": "厂改呼应来声援",
    "answer": "月",
    "level": 286
  },
  {
    "question": "厂破格局求创新",
    "answer": "晦",
    "level": 287
  },
  {
    "question": "车七退一守边炮",
    "answer": "灶",
    "level": 288
  },
  {
    "question": "车允萤火当烛光",
    "answer": "迁",
    "level": 289
  },
  {
    "question": "城郭前后树飘香",
    "answer": "捡",
    "level": 290
  },
  {
    "question": "乘舟来杭赏春光",
    "answer": "和",
    "level": 291
  },
  {
    "question": "池塘小小水漫漫",
    "answer": "林",
    "level": 292
  },
  {
    "question": "出山进香奏古乐",
    "answer": "幽",
    "level": 293
  },
  {
    "question": "初成画菊腕底香",
    "answer": "腊",
    "level": 294
  },
  {
    "question": "初会一一口无声",
    "answer": "尘",
    "level": 295
  },
  {
    "question": "初向晴梢舒玉点",
    "answer": "晦",
    "level": 296
  },
  {
    "question": "初向晴梢舒玉点",
    "answer": "檑",
    "level": 297
  },
  {
    "question": "穿上工装留个影",
    "answer": "田",
    "level": 298
  },
  {
    "question": "穿上西服去江西",
    "answer": "硫",
    "level": 299
  },
  {
    "question": "传令扑火要小心",
    "answer": "渴",
    "level": 300
  },
  {
    "question": "闯荡千里展高志",
    "answer": "闷",
    "level": 301
  },
  {
    "question": "吹笛不由动相思",
    "answer": "艚",
    "level": 302
  },
  {
    "question": "春晚迎春春不晚",
    "answer": "广",
    "level": 303
  },
  {
    "question": "春夜柳梢新月至",
    "answer": "臻",
    "level": 304
  },
  {
    "question": "此生终到尽头日",
    "answer": "乎",
    "level": 305
  },
  {
    "question": "此言说姊乃诋毁",
    "answer": "恩",
    "level": 306
  },
  {
    "question": "此中甘苦惟心知",
    "answer": "赤",
    "level": 307
  },
  {
    "question": "从我做起先植树",
    "answer": "辞",
    "level": 308
  },
  {
    "question": "村落老树参天开",
    "answer": "走",
    "level": 309
  },
  {
    "question": "村头又见方先生",
    "answer": "夙",
    "level": 310
  },
  {
    "question": "打听敷衍不可行",
    "answer": "地",
    "level": 311
  },
  {
    "question": "大连一直就是美",
    "answer": "兰",
    "level": 312
  },
  {
    "question": "大巧不工一笔画",
    "answer": "夸",
    "level": 313
  },
  {
    "question": "大小搭配有亮点",
    "answer": "待",
    "level": 314
  },
  {
    "question": "带头先富见成果",
    "answer": "醒",
    "level": 315
  },
  {
    "question": "当初诚信至此终",
    "answer": "讹",
    "level": 316
  },
  {
    "question": "得伴郎边心中美",
    "answer": "瑯",
    "level": 317
  },
  {
    "question": "登上天空加油站",
    "answer": "演",
    "level": 318
  },
  {
    "question": "点点翠柳半掩映",
    "answer": "除",
    "level": 319
  },
  {
    "question": "点点雨来伞撑开",
    "answer": "伞",
    "level": 320
  },
  {
    "question": "点染寒秋眉月清",
    "answer": "关",
    "level": 321
  },
  {
    "question": "东风紧送斜阳下",
    "answer": "啊",
    "level": 322
  },
  {
    "question": "东南峰上看日出",
    "answer": "潮",
    "level": 323
  },
  {
    "question": "东南西北人团结",
    "answer": "聘",
    "level": 324
  },
  {
    "question": "冬后春来边区新",
    "answer": "桎",
    "level": 325
  },
  {
    "question": "都可动员来戒赌",
    "answer": "砺",
    "level": 326
  },
  {
    "question": "独依小窗把衣宽",
    "answer": "康",
    "level": 327
  },
  {
    "question": "杜绝张嘴搞台独",
    "answer": "玺",
    "level": 328
  },
  {
    "question": "多生一口成负担",
    "answer": "夯",
    "level": 329
  },
  {
    "question": "躲到路旁为隐身",
    "answer": "门",
    "level": 330
  },
  {
    "question": "而今而后真无计",
    "answer": "诠",
    "level": 331
  },
  {
    "question": "二老当心天变化",
    "answer": "命",
    "level": 332
  },
  {
    "question": "二人横穿大马路",
    "answer": "觉",
    "level": 333
  },
  {
    "question": "发挥皆都挺出色",
    "answer": "樊",
    "level": 334
  },
  {
    "question": "返航路上遇沉船",
    "answer": "鼓",
    "level": 335
  },
  {
    "question": "泛舟南北两湖头",
    "answer": "谜",
    "level": 336
  },
  {
    "question": "放手一拼只求变",
    "answer": "呼",
    "level": 337
  },
  {
    "question": "飞蛾终为火烛亡",
    "answer": "栓",
    "level": 338
  },
  {
    "question": "飞花点点拂新草",
    "answer": "瑜",
    "level": 339
  },
  {
    "question": "飞入镜中难觅痕",
    "answer": "良",
    "level": 340
  },
  {
    "question": "飞相之后先得子",
    "answer": "季",
    "level": 341
  },
  {
    "question": "非是是非谓之愚",
    "answer": "诖",
    "level": 342
  },
  {
    "question": "菲首亲日全变态",
    "answer": "墓",
    "level": 343
  },
  {
    "question": "风吹竹影掩残阳",
    "answer": "慕",
    "level": 344
  },
  {
    "question": "风起云乱且留住",
    "answer": "予",
    "level": 345
  },
  {
    "question": "峰前雁阵横看小",
    "answer": "岭",
    "level": 346
  },
  {
    "question": "冯唐终老难召用",
    "answer": "瘫",
    "level": 347
  },
  {
    "question": "凤花开处杜鹃啼",
    "answer": "灯",
    "level": 348
  },
  {
    "question": "夫人出走游四方",
    "answer": "元",
    "level": 349
  },
  {
    "question": "斧头去砸日系车",
    "answer": "暂",
    "level": 350
  },
  {
    "question": "负重上山人掉队",
    "answer": "援",
    "level": 351
  },
  {
    "question": "富裕点了享清福",
    "answer": "亭",
    "level": 352
  },
  {
    "question": "改变过来就对了",
    "answer": "黎",
    "level": 353
  },
  {
    "question": "改来西安过春节",
    "answer": "削",
    "level": 354
  },
  {
    "question": "改天一定表心意",
    "answer": "深",
    "level": 355
  },
  {
    "question": "改由假声夺第一",
    "answer": "筜",
    "level": 356
  },
  {
    "question": "甘献谋略世代传",
    "answer": "岭",
    "level": 357
  },
  {
    "question": "甘心愿作马前卒",
    "answer": "喆",
    "level": 358
  },
  {
    "question": "感冒之后看先生",
    "answer": "嗑",
    "level": 359
  },
  {
    "question": "干白飘香独诱人",
    "answer": "佩",
    "level": 360
  },
  {
    "question": "干戈一息别淮西",
    "answer": "驸",
    "level": 361
  },
  {
    "question": "刚做生意出一错",
    "answer": "垂",
    "level": 362
  },
  {
    "question": "高考日近复习紧",
    "answer": "奉",
    "level": 363
  },
  {
    "question": "高考之日转眼到",
    "answer": "等",
    "level": 364
  },
  {
    "question": "高空皓色泻无影",
    "answer": "篓",
    "level": 365
  },
  {
    "question": "搞怪儿子装高兴",
    "answer": "喷",
    "level": 366
  },
  {
    "question": "个个共同等号召",
    "answer": "箕",
    "level": 367
  },
  {
    "question": "宫中美人白头生",
    "answer": "画",
    "level": 368
  },
  {
    "question": "共同迁移入西川",
    "answer": "铜",
    "level": 369
  },
  {
    "question": "孤窗星影人相对",
    "answer": "稷",
    "level": 370
  },
  {
    "question": "古庵老树又抽枝",
    "answer": "厨",
    "level": 371
  },
  {
    "question": "古来教人要行孝",
    "answer": "哙",
    "level": 372
  },
  {
    "question": "光阴一逝随落日",
    "answer": "罴",
    "level": 373
  },
  {
    "question": "含羞独卧方解衣",
    "answer": "酒",
    "level": 374
  },
  {
    "question": "行窃组织要彻除",
    "answer": "攀",
    "level": 375
  },
  {
    "question": "好个西安天下无",
    "answer": "酿",
    "level": 376
  },
  {
    "question": "好似破石草初长",
    "answer": "若",
    "level": 377
  },
  {
    "question": "合约争执又出事",
    "answer": "丢",
    "level": 378
  },
  {
    "question": "和风拂云天上飘",
    "answer": "奉",
    "level": 379
  },
  {
    "question": "后方转移入山中",
    "answer": "圐",
    "level": 380
  },
  {
    "question": "互比一下方得知",
    "answer": "荤",
    "level": 381
  },
  {
    "question": "花旦走穴乱名声",
    "answer": "朋",
    "level": 382
  },
  {
    "question": "花前邀约要表白",
    "answer": "药",
    "level": 383
  },
  {
    "question": "花前有酒终当醉",
    "answer": "萃",
    "level": 384
  },
  {
    "question": "花前月下盟前约",
    "answer": "奖",
    "level": 385
  },
  {
    "question": "花未放来春已阑",
    "answer": "问",
    "level": 386
  },
  {
    "question": "话说华北冰雪融",
    "answer": "佯",
    "level": 387
  },
  {
    "question": "环环不空有一比",
    "answer": "琵",
    "level": 388
  },
  {
    "question": "辉同日月名声响",
    "answer": "友",
    "level": 389
  },
  {
    "question": "婚前先孕做父母",
    "answer": "钟",
    "level": 390
  },
  {
    "question": "集全火花须珍藏",
    "answer": "旺",
    "level": 391
  },
  {
    "question": "几处枫影横雁飞",
    "answer": "党",
    "level": 392
  },
  {
    "question": "几下藏身躲不及",
    "answer": "纤",
    "level": 393
  },
  {
    "question": "计划买书独吟诵",
    "answer": "忽",
    "level": 394
  },
  {
    "question": "计取西川求一统",
    "answer": "许",
    "level": 395
  },
  {
    "question": "寄人篱下受尽苦",
    "answer": "噙",
    "level": 396
  },
  {
    "question": "寄语未来细推敲",
    "answer": "详",
    "level": 397
  },
  {
    "question": "奸官除后国泰平",
    "answer": "安",
    "level": 398
  },
  {
    "question": "江边谷底捕寒蟾",
    "answer": "佖",
    "level": 399
  },
  {
    "question": "将水直送云南省",
    "answer": "椒",
    "level": 400
  },
  {
    "question": "叫关之前日当头",
    "answer": "粹",
    "level": 401
  },
  {
    "question": "接到命令上前线",
    "answer": "敏",
    "level": 402
  },
  {
    "question": "节后改革现拐点",
    "answer": "神",
    "level": 403
  },
  {
    "question": "节后上午就前往",
    "answer": "嫉",
    "level": 404
  },
  {
    "question": "拮据生活极约束",
    "answer": "承",
    "level": 405
  },
  {
    "question": "结果一定小于五",
    "answer": "劲",
    "level": 406
  },
  {
    "question": "今后一定要小心",
    "answer": "规",
    "level": 407
  },
  {
    "question": "今后用水要三思",
    "answer": "樊",
    "level": 408
  },
  {
    "question": "今年开市好兆头",
    "answer": "京",
    "level": 409
  },
  {
    "question": "今人不需解旧卜",
    "answer": "雄",
    "level": 410
  },
  {
    "question": "尽力劝夫要守规",
    "answer": "观",
    "level": 411
  },
  {
    "question": "尽心必定中榜首",
    "answer": "泓",
    "level": 412
  },
  {
    "question": "尽心未必中榜首",
    "answer": "仑",
    "level": 413
  },
  {
    "question": "靖节先生名节高",
    "answer": "菩",
    "level": 414
  },
  {
    "question": "酒后城头别旧游",
    "answer": "醋",
    "level": 415
  },
  {
    "question": "酒后行车还不少",
    "answer": "会",
    "level": 416
  },
  {
    "question": "酒后美人全失态",
    "answer": "氪",
    "level": 417
  },
  {
    "question": "旧车容易遭舍弃",
    "answer": "豁",
    "level": 418
  },
  {
    "question": "旧日已逝未来远",
    "answer": "读",
    "level": 419
  },
  {
    "question": "君来收网少差错",
    "answer": "恩",
    "level": 420
  },
  {
    "question": "开口为了顾全局",
    "answer": "句",
    "level": 421
  },
  {
    "question": "开始下沉就报警",
    "answer": "井",
    "level": 422
  },
  {
    "question": "开心网上开心点",
    "answer": "凹",
    "level": 423
  },
  {
    "question": "开支不小积蓄少",
    "answer": "酱",
    "level": 424
  },
  {
    "question": "空中月影倚云端",
    "answer": "册",
    "level": 425
  },
  {
    "question": "苦心随月到胡天",
    "answer": "吴",
    "level": 426
  },
  {
    "question": "苦中同心续前缘",
    "answer": "结",
    "level": 427
  },
  {
    "question": "来听歌后吐心声",
    "answer": "浙",
    "level": 428
  },
  {
    "question": "兰开谷中雁阵斜",
    "answer": "畴",
    "level": 429
  },
  {
    "question": "浪头游人勇当先",
    "answer": "冷",
    "level": 430
  },
  {
    "question": "老两口真心无二",
    "answer": "与",
    "level": 431
  },
  {
    "question": "老两口终生相伴",
    "answer": "谍",
    "level": 432
  },
  {
    "question": "老人更要受关爱",
    "answer": "做",
    "level": 433
  },
  {
    "question": "老师走后已十载",
    "answer": "御",
    "level": 434
  },
  {
    "question": "老头子年前中风",
    "answer": "书",
    "level": 435
  },
  {
    "question": "冷雨吹散花飘零",
    "answer": "伴",
    "level": 436
  },
  {
    "question": "离家一载起回心",
    "answer": "豪",
    "level": 437
  },
  {
    "question": "离间计出引误解",
    "answer": "必",
    "level": 438
  },
  {
    "question": "离京归来务农活",
    "answer": "尖",
    "level": 439
  },
  {
    "question": "离开公主心牵挂",
    "answer": "拜",
    "level": 440
  },
  {
    "question": "离坐之前酒得干",
    "answer": "充",
    "level": 441
  },
  {
    "question": "力图剖析出新意",
    "answer": "瑞",
    "level": 442
  },
  {
    "question": "连干六杯不行了",
    "answer": "丫",
    "level": 443
  },
  {
    "question": "帘里佳人送秋波",
    "answer": "睦",
    "level": 444
  },
  {
    "question": "两地支出需审核",
    "answer": "焊",
    "level": 445
  },
  {
    "question": "两人一起参如来",
    "answer": "娲",
    "level": 446
  },
  {
    "question": "两心相异多成憾",
    "answer": "呼",
    "level": 447
  },
  {
    "question": "亮下江东点上策",
    "answer": "曾",
    "level": 448
  },
  {
    "question": "林间桃杏正初开",
    "answer": "子",
    "level": 449
  },
  {
    "question": "临别叮咛子牢记",
    "answer": "噩",
    "level": 450
  },
  {
    "question": "临别一刻心激动",
    "answer": "治",
    "level": 451
  },
  {
    "question": "临刑挂念糟糠妻",
    "answer": "荆",
    "level": 452
  },
  {
    "question": "流水清音月空明",
    "answer": "摹",
    "level": 453
  },
  {
    "question": "龙游山上春意浓",
    "answer": "委",
    "level": 454
  },
  {
    "question": "落日炊烟邑上飘",
    "answer": "色",
    "level": 455
  },
  {
    "question": "率真心直易上当",
    "answer": "佐",
    "level": 456
  },
  {
    "question": "马革相裹终折罪",
    "answer": "羁",
    "level": 457
  },
  {
    "question": "马上开始搞医改",
    "answer": "矩",
    "level": 458
  },
  {
    "question": "马蹄踏碎残月影",
    "answer": "弱",
    "level": 459
  },
  {
    "question": "满月幼儿还无力",
    "answer": "胤",
    "level": 460
  },
  {
    "question": "没人会介入是非",
    "answer": "艾",
    "level": 461
  },
  {
    "question": "眉月高挂青山远",
    "answer": "私",
    "level": 462
  },
  {
    "question": "梅枝半放杏花开",
    "answer": "炸",
    "level": 463
  },
  {
    "question": "每见海上出明月",
    "answer": "汨",
    "level": 464
  },
  {
    "question": "每每提起心中事",
    "answer": "竹",
    "level": 465
  },
  {
    "question": "美金兑换差多少",
    "answer": "件",
    "level": 466
  },
  {
    "question": "孟德放歌谁心知",
    "answer": "但",
    "level": 467
  },
  {
    "question": "梦魂半销赴高唐",
    "answer": "魔",
    "level": 468
  },
  {
    "question": "迷失方向人乱来",
    "answer": "得",
    "level": 469
  },
  {
    "question": "面请三回方出山",
    "answer": "的",
    "level": 470
  },
  {
    "question": "灭烛有心怜光满",
    "answer": "蛉",
    "level": 471
  },
  {
    "question": "名次靠后还自夸",
    "answer": "艳",
    "level": 472
  },
  {
    "question": "名高不朽终安用",
    "answer": "号",
    "level": 473
  },
  {
    "question": "明星后悔又吸毒",
    "answer": "嘴",
    "level": 474
  },
  {
    "question": "明早高考要早睡",
    "answer": "妤",
    "level": 475
  },
  {
    "question": "命中注定缘花仙",
    "answer": "薯",
    "level": 476
  },
  {
    "question": "模拟演习得七分",
    "answer": "枣",
    "level": 477
  },
  {
    "question": "暮秋离别夜色沉",
    "answer": "香",
    "level": 478
  },
  {
    "question": "男友一走心乏力",
    "answer": "惫",
    "level": 479
  },
  {
    "question": "南下转移再就业",
    "answer": "群",
    "level": 480
  },
  {
    "question": "内人不在直心喜",
    "answer": "琨",
    "level": 481
  },
  {
    "question": "嫩江江流二月花",
    "answer": "哪",
    "level": 482
  },
  {
    "question": "嫩芽初上落叶松",
    "answer": "菇",
    "level": 483
  },
  {
    "question": "能得初吻愈开心",
    "answer": "僧",
    "level": 484
  },
  {
    "question": "逆水行舟朝前走",
    "answer": "陛",
    "level": 485
  },
  {
    "question": "年届三十讲仁义",
    "answer": "端",
    "level": 486
  },
  {
    "question": "廿载护汉飞将军",
    "answer": "渡",
    "level": 487
  },
  {
    "question": "念儿两度去云南",
    "answer": "薛",
    "level": 488
  },
  {
    "question": "陪子高考醒得早",
    "answer": "冥",
    "level": 489
  },
  {
    "question": "朋友有约去川西",
    "answer": "饮",
    "level": 490
  },
  {
    "question": "偏巧遇到久别人",
    "answer": "径",
    "level": 491
  },
  {
    "question": "平流纵橹快舟游",
    "answer": "寻",
    "level": 492
  },
  {
    "question": "平易近人不孤单",
    "answer": "伴",
    "level": 493
  },
  {
    "question": "平易近人愿作陪",
    "answer": "拴",
    "level": 494
  },
  {
    "question": "破衣备齐演济公",
    "answer": "强",
    "level": 495
  },
  {
    "question": "妻子誓言早致富",
    "answer": "念",
    "level": 496
  },
  {
    "question": "棋子先落壮声势",
    "answer": "侈",
    "level": 497
  },
  {
    "question": "千帆错落微风中",
    "answer": "佩",
    "level": 498
  },
  {
    "question": "千帆舞动星空下",
    "answer": "淆",
    "level": 499
  },
  {
    "question": "千里寻根人团圆",
    "answer": "扬",
    "level": 500
  },
  {
    "question": "千言不抵一践行",
    "answer": "信",
    "level": 501
  },
  {
    "question": "迁移石堆铺轨道",
    "answer": "网",
    "level": 502
  },
  {
    "question": "牵牛遨游星河畔",
    "answer": "志",
    "level": 503
  },
  {
    "question": "前丁后蔡相笼加",
    "answer": "昼",
    "level": 504
  },
  {
    "question": "前功尽弃无作为",
    "answer": "办",
    "level": 505
  },
  {
    "question": "前路渺茫心失落",
    "answer": "忘",
    "level": 506
  },
  {
    "question": "前天一直打五折",
    "answer": "半",
    "level": 507
  },
  {
    "question": "前往榆关人未归",
    "answer": "大",
    "level": 508
  },
  {
    "question": "翘首以待无人走",
    "answer": "迫",
    "level": 509
  },
  {
    "question": "亲朋一到献哈达",
    "answer": "棚",
    "level": 510
  },
  {
    "question": "亲属相约闯天涯",
    "answer": "闩",
    "level": 511
  },
  {
    "question": "琴声妙韵人娇美",
    "answer": "旦",
    "level": 512
  },
  {
    "question": "琴声箫韵落桥头",
    "answer": "畔",
    "level": 513
  },
  {
    "question": "琴声幽韵释心愁",
    "answer": "秋",
    "level": 514
  },
  {
    "question": "青春拼却有胆略",
    "answer": "国",
    "level": 515
  },
  {
    "question": "青山埋名岁月逝",
    "answer": "里",
    "level": 516
  },
  {
    "question": "倾巢而出未攻破",
    "answer": "瑙",
    "level": 517
  },
  {
    "question": "清白守道人称颂",
    "answer": "送",
    "level": 518
  },
  {
    "question": "清风斜阳西堤柳",
    "answer": "垛",
    "level": 519
  },
  {
    "question": "清明节前又裁衣",
    "answer": "制",
    "level": 520
  },
  {
    "question": "清正一生人拥戴",
    "answer": "艾",
    "level": 521
  },
  {
    "question": "晴空一色山迢远",
    "answer": "缶",
    "level": 522
  },
  {
    "question": "秋水相连两相思",
    "answer": "瞒",
    "level": 523
  },
  {
    "question": "秋雨绵绵盼骄阳",
    "answer": "来",
    "level": 524
  },
  {
    "question": "求得一支上上签",
    "answer": "喻",
    "level": 525
  },
  {
    "question": "球门依旧风中立",
    "answer": "洒",
    "level": 526
  },
  {
    "question": "曲阜古渡杏花香",
    "answer": "千",
    "level": 527
  },
  {
    "question": "曲终收拨当心画",
    "answer": "亩",
    "level": 528
  },
  {
    "question": "去广西开一酒店",
    "answer": "沾",
    "level": 529
  },
  {
    "question": "权在手上品要高",
    "answer": "格",
    "level": 530
  },
  {
    "question": "染毒之后人变样",
    "answer": "必",
    "level": 531
  },
  {
    "question": "人离舍后知天凉",
    "answer": "凛",
    "level": 532
  },
  {
    "question": "人去玉树欢迎你",
    "answer": "我",
    "level": 533
  },
  {
    "question": "人生结交在终始",
    "answer": "春",
    "level": 534
  },
  {
    "question": "人缘广结应本分",
    "answer": "检",
    "level": 535
  },
  {
    "question": "人在做，天看着",
    "answer": "敌",
    "level": 536
  },
  {
    "question": "人正下到最基层",
    "answer": "趣",
    "level": 537
  },
  {
    "question": "任其折腾坏不了",
    "answer": "堪",
    "level": 538
  },
  {
    "question": "日本横行成现实",
    "answer": "果",
    "level": 539
  },
  {
    "question": "日将落时来一人",
    "answer": "算",
    "level": 540
  },
  {
    "question": "日落江头换酒归",
    "answer": "兀",
    "level": 541
  },
  {
    "question": "日落时分归渔早",
    "answer": "鲟",
    "level": 542
  },
  {
    "question": "日移风起意欲还",
    "answer": "归",
    "level": 543
  },
  {
    "question": "日映千里长川前",
    "answer": "卑",
    "level": 544
  },
  {
    "question": "如将生母当保姆",
    "answer": "休",
    "level": 545
  },
  {
    "question": "乳沟半露显轻佻",
    "answer": "浮",
    "level": 546
  },
  {
    "question": "入冬更要生火炕",
    "answer": "疫",
    "level": 547
  },
  {
    "question": "入夏辞友泣泪别",
    "answer": "产",
    "level": 548
  },
  {
    "question": "若得承诺人倾心",
    "answer": "亲",
    "level": 549
  },
  {
    "question": "若占上春先秀发",
    "answer": "秦",
    "level": 550
  },
  {
    "question": "三八节前听马啸",
    "answer": "陆",
    "level": 551
  },
  {
    "question": "三个先贤拜孟子",
    "answer": "篮",
    "level": 552
  },
  {
    "question": "三口饮酒赏菊花",
    "answer": "品",
    "level": 553
  },
  {
    "question": "森林失火必疏散",
    "answer": "鸿",
    "level": 554
  },
  {
    "question": "山人隐居茅庐中",
    "answer": "毒",
    "level": 555
  },
  {
    "question": "山雨欲来风满楼",
    "answer": "跎",
    "level": 556
  },
  {
    "question": "山中日落晚霞飞",
    "answer": "娜",
    "level": 557
  },
  {
    "question": "山中盛会喜空前",
    "answer": "株",
    "level": 558
  },
  {
    "question": "山中松叶堪为酒",
    "answer": "曲",
    "level": 559
  },
  {
    "question": "商人捐助搞开发",
    "answer": "脊",
    "level": 560
  },
  {
    "question": "赏析西游连环画",
    "answer": "疟",
    "level": 561
  },
  {
    "question": "上层中层加下层",
    "answer": "渝",
    "level": 562
  },
  {
    "question": "上古奇文共与析",
    "answer": "菱",
    "level": 563
  },
  {
    "question": "上漆之后勿乱动",
    "answer": "脑",
    "level": 564
  },
  {
    "question": "尚书一手提起来",
    "answer": "牛",
    "level": 565
  },
  {
    "question": "舌头感觉淡无味",
    "answer": "兀",
    "level": 566
  },
  {
    "question": "生手莫要效仿！",
    "answer": "级",
    "level": 567
  },
  {
    "question": "失去十年好时光",
    "answer": "玉",
    "level": 568
  },
  {
    "question": "诗吟一首独归帆",
    "answer": "狮",
    "level": 569
  },
  {
    "question": "十载归来方始坼",
    "answer": "坤",
    "level": 570
  },
  {
    "question": "十载云游来春归",
    "answer": "市",
    "level": 571
  },
  {
    "question": "始终如一爱一人",
    "answer": "彭",
    "level": 572
  },
  {
    "question": "始终严肃显清高",
    "answer": "槑",
    "level": 573
  },
  {
    "question": "仕途畅通心宽放",
    "answer": "竿",
    "level": 574
  },
  {
    "question": "是日无灾始心安",
    "answer": "定",
    "level": 575
  },
  {
    "question": "誓言迁居入京中",
    "answer": "宋",
    "level": 576
  },
  {
    "question": "收容前后必管教",
    "answer": "叫",
    "level": 577
  },
  {
    "question": "手起刀落必切开",
    "answer": "欣",
    "level": 578
  },
  {
    "question": "手头没钱作针线",
    "answer": "云",
    "level": 579
  },
  {
    "question": "首先一定要进仓",
    "answer": "鸢",
    "level": 580
  },
  {
    "question": "书寄此间总不达",
    "answer": "还",
    "level": 581
  },
  {
    "question": "双方一定会开心",
    "answer": "星",
    "level": 582
  },
  {
    "question": "说服二人早投靠",
    "answer": "吏",
    "level": 583
  },
  {
    "question": "四齿钉耙裙钗扛",
    "answer": "耍",
    "level": 584
  },
  {
    "question": "四方送水至云南",
    "answer": "簌",
    "level": 585
  },
  {
    "question": "四望浮云蔽远山",
    "answer": "酉",
    "level": 586
  },
  {
    "question": "送君千里终须别",
    "answer": "玛",
    "level": 587
  },
  {
    "question": "太极张三丰传人",
    "answer": "跋",
    "level": 588
  },
  {
    "question": "堂中正坐听鼓声",
    "answer": "蓑",
    "level": 589
  },
  {
    "question": "桃花一谢不复发",
    "answer": "告",
    "level": 590
  },
  {
    "question": "忒不留心又丢鸡",
    "answer": "点",
    "level": 591
  },
  {
    "question": "提交前略为修改",
    "answer": "咨",
    "level": 592
  },
  {
    "question": "天罡地煞法无边",
    "answer": "坛",
    "level": 593
  },
  {
    "question": "天高云低寒风起",
    "answer": "吴",
    "level": 594
  },
  {
    "question": "天塌下来用头顶",
    "answer": "于",
    "level": 595
  },
  {
    "question": "天下大势如鼎足",
    "answer": "漏",
    "level": 596
  },
  {
    "question": "天下人心齐向党",
    "answer": "哽",
    "explain": "谜底“斐”的上部是“非（fēi）”，声母为“f”；下部是“文（wén）”，韵母为“én”，将这两个声母韵母切读成“汾”（fén）。谜面“切分音”是音乐术语，“切”提示“分（fēn）”字切音。它读来与“汾”字声调稍有差异，以近似扣合。",
    "level": 597
  },
  {
    "question": "天下乌鸦一般黑",
    "answer": "春",
    "explain": "把无限的心事尽情说出来，自然是“白（说）完”。",
    "level": 598
  },
  {
    "question": "天涯怪客西游记",
    "answer": "甲",
    "level": 599
  },
  {
    "question": "田间烟暖雨初收",
    "answer": "遵",
    "level": 600
  },
  {
    "question": "贴心问候显周到",
    "answer": "缰",
    "level": 601
  },
  {
    "question": "脱下西装入空门",
    "answer": "跳",
    "level": 602
  },
  {
    "question": "外网下载三点装",
    "answer": "室",
    "level": 603
  },
  {
    "question": "外销土产白萝卜",
    "answer": "用",
    "level": 604
  },
  {
    "question": "挽弓边疆射贼首",
    "answer": "坝",
    "level": 605
  },
  {
    "question": "晚上六点将反击",
    "answer": "累",
    "level": 606
  },
  {
    "question": "万古未得一相逢",
    "answer": "睹",
    "level": 607
  },
  {
    "question": "望夫石上点点泪",
    "answer": "硖",
    "level": 608
  },
  {
    "question": "为了学分反复改",
    "answer": "复",
    "level": 609
  },
  {
    "question": "为人坦荡放宽心",
    "answer": "釜",
    "level": 610
  },
  {
    "question": "为人一生信为先",
    "answer": "夭",
    "level": 611
  },
  {
    "question": "为四化，树正气",
    "answer": "五",
    "level": 612
  },
  {
    "question": "为政清正心无悔",
    "answer": "敏",
    "level": 613
  },
  {
    "question": "未来名扬不是梦",
    "answer": "二",
    "level": 614
  },
  {
    "question": "闻风声终作佳对",
    "answer": "肾",
    "level": 615
  },
  {
    "question": "无一幸免同中计",
    "answer": "器",
    "level": 616
  },
  {
    "question": "五行山中孤雁飞",
    "answer": "辞",
    "level": 617
  },
  {
    "question": "五一巧遇山谷中",
    "answer": "争",
    "level": 618
  },
  {
    "question": "雾中起风天转明",
    "answer": "季",
    "level": 619
  },
  {
    "question": "西北边陲吹晓角",
    "answer": "逍",
    "level": 620
  },
  {
    "question": "西湖雨住层云散",
    "answer": "少",
    "level": 621
  },
  {
    "question": "西泠桥边旭日升",
    "answer": "染",
    "level": 622
  },
  {
    "question": "西楼望月两回圆",
    "answer": "棚",
    "level": 623
  },
  {
    "question": "西南抗旱人合心",
    "answer": "滞",
    "level": 624
  },
  {
    "question": "西至新乡见老乡",
    "answer": "化",
    "level": 625
  },
  {
    "question": "吸毒戒后容颜新",
    "answer": "烟",
    "level": 626
  },
  {
    "question": "喜看枝绽杏花飘",
    "answer": "会",
    "level": 627
  },
  {
    "question": "下官月初返西南",
    "answer": "业",
    "level": 628
  },
  {
    "question": "下令整改了我意",
    "answer": "潸",
    "level": 629
  },
  {
    "question": "下令转移莫停顿",
    "answer": "一",
    "level": 630
  },
  {
    "question": "下棋基本靠变术",
    "answer": "煞",
    "level": 631
  },
  {
    "question": "下一节课，算术",
    "answer": "禧",
    "level": 632
  },
  {
    "question": "仙人游山赏兰花",
    "answer": "槐",
    "level": 633
  },
  {
    "question": "仙山遁迹隐一生",
    "answer": "荡",
    "level": 634
  },
  {
    "question": "先将转移后休整",
    "answer": "森",
    "level": 635
  },
  {
    "question": "先品尝点人头马",
    "answer": "挺",
    "level": 636
  },
  {
    "question": "先人后己名节高",
    "answer": "兄",
    "level": 637
  },
  {
    "question": "先生远方办画展",
    "answer": "弋",
    "level": 638
  },
  {
    "question": "先梳妆，后外出",
    "answer": "桨",
    "level": 639
  },
  {
    "question": "先天不足须后补",
    "answer": "凿",
    "level": 640
  },
  {
    "question": "闲聊之中出新闻",
    "answer": "吗",
    "level": 641
  },
  {
    "question": "相思十载方结合",
    "answer": "喜",
    "level": 642
  },
  {
    "question": "相思一点凭雁寄",
    "answer": "鹰",
    "level": 643
  },
  {
    "question": "香闺寂寂门半掩",
    "answer": "桂",
    "level": 644
  },
  {
    "question": "想念良人把乡回",
    "answer": "明",
    "level": 645
  },
  {
    "question": "消除祸端摘穷根",
    "answer": "窝",
    "level": 646
  },
  {
    "question": "小二出差刚回来",
    "answer": "喘",
    "level": 647
  },
  {
    "question": "小桥流水微风中",
    "answer": "沉",
    "level": 648
  },
  {
    "question": "小雪晴现鸿泥痕",
    "answer": "费",
    "level": 649
  },
  {
    "question": "携娃东游度六一",
    "answer": "栽",
    "level": 650
  },
  {
    "question": "心口一致人爱戴",
    "answer": "品",
    "level": 651
  },
  {
    "question": "心牵玉树祈上苍",
    "answer": "奋",
    "level": 652
  },
  {
    "question": "心若在，爱就在",
    "answer": "粹",
    "level": 653
  },
  {
    "question": "心喜天下逢端午",
    "answer": "术",
    "level": 654
  },
  {
    "question": "新月孤星浮云伴",
    "answer": "鸟",
    "level": 655
  },
  {
    "question": "形若游鸭啼声孤",
    "answer": "字",
    "level": 656
  },
  {
    "question": "幸获一赦再谢君",
    "answer": "鹊",
    "level": 657
  },
  {
    "question": "巡查组一走了之",
    "answer": "特",
    "level": 658
  },
  {
    "question": "咽然一曲心谁知",
    "answer": "喉",
    "level": 659
  },
  {
    "question": "眼前维权已不难",
    "answer": "缃",
    "level": 660
  },
  {
    "question": "眼前又见乱摊派",
    "answer": "攫",
    "level": 661
  },
  {
    "question": "雁阵高低北斗稀",
    "answer": "月",
    "level": 662
  },
  {
    "question": "雁阵逐月春水遥",
    "answer": "膝",
    "level": 663
  },
  {
    "question": "夭桃开后始归来",
    "answer": "颜",
    "level": 664
  },
  {
    "question": "谣言杀头又变卦",
    "answer": "香",
    "level": 665
  },
  {
    "question": "要晚婚不要早育",
    "answer": "垂",
    "level": 666
  },
  {
    "question": "夜半新月空山眠",
    "answer": "兢",
    "level": 667
  },
  {
    "question": "夜望上空自伤心",
    "answer": "文",
    "level": 668
  },
  {
    "question": "一到春来早北归",
    "answer": "衰",
    "level": 669
  },
  {
    "question": "一到生日有客来",
    "answer": "汞",
    "level": 670
  },
  {
    "question": "一道杠是小队长",
    "answer": "庙",
    "level": 671
  },
  {
    "question": "一点差错动杀机",
    "answer": "梵",
    "level": 672
  },
  {
    "question": "一点离城到首尔",
    "answer": "币",
    "level": 673
  },
  {
    "question": "一定要以正视听",
    "answer": "奥",
    "level": 674
  },
  {
    "question": "一肚酒量没酒胆",
    "answer": "理",
    "level": 675
  },
  {
    "question": "一江春水向东流",
    "answer": "酬",
    "level": 676
  },
  {
    "question": "一江淸水出高桥",
    "answer": "封",
    "level": 677
  },
  {
    "question": "一进山中是非起",
    "answer": "稿",
    "level": 678
  },
  {
    "question": "一曲示儿泪纷纷",
    "answer": "酒",
    "level": 679
  },
  {
    "question": "一日仆人去个旧",
    "answer": "梅",
    "level": 680
  },
  {
    "question": "一入水，小心游",
    "answer": "话",
    "level": 681
  },
  {
    "question": "一上台雄心更大",
    "answer": "箜",
    "level": 682
  },
  {
    "question": "一生苦心付东流",
    "answer": "仕",
    "level": 683
  },
  {
    "question": "一生买卖少改变",
    "answer": "诱",
    "level": 684
  },
  {
    "question": "一生仗义朋友多",
    "answer": "雯",
    "level": 685
  },
  {
    "question": "一手遮天蒙过关",
    "answer": "憩",
    "level": 686
  },
  {
    "question": "一心助人心无图",
    "answer": "缫",
    "level": 687
  },
  {
    "question": "一夜风情空铸错",
    "answer": "巽",
    "level": 688
  },
  {
    "question": "一夜金钱全输光",
    "answer": "残",
    "level": 689
  },
  {
    "question": "一一心哀悼舟曲",
    "answer": "啊",
    "level": 690
  },
  {
    "question": "一有变迁当述说",
    "answer": "惊",
    "level": 691
  },
  {
    "question": "一有机会就捞点",
    "answer": "僵",
    "level": 692
  },
  {
    "question": "一再相见放宽心",
    "answer": "觏",
    "level": 693
  },
  {
    "question": "一丈开外先哆嗦",
    "answer": "哽",
    "level": 694
  },
  {
    "question": "一知半解别开口",
    "answer": "医",
    "level": 695
  },
  {
    "question": "一直跟党心连心",
    "answer": "走",
    "level": 696
  },
  {
    "question": "一直虚心求上进",
    "answer": "此",
    "level": 697
  },
  {
    "question": "一直在关心别人",
    "answer": "恙",
    "level": 698
  },
  {
    "question": "依稀断桥江水流",
    "answer": "滚",
    "level": 699
  },
  {
    "question": "依稀古梅半开放",
    "answer": "褒",
    "level": 700
  },
  {
    "question": "以后一定会更美",
    "answer": "嚣",
    "level": 701
  },
  {
    "question": "因为贪心而下台",
    "answer": "嗯",
    "level": 702
  },
  {
    "question": "音调低落含意深",
    "answer": "福",
    "level": 703
  },
  {
    "question": "用此配方有起色",
    "answer": "航",
    "level": 704
  },
  {
    "question": "用心一定会出色",
    "answer": "署",
    "level": 705
  },
  {
    "question": "用一切小心造句",
    "answer": "翥",
    "level": 706
  },
  {
    "question": "悠悠往事如云散",
    "answer": "窖",
    "level": 707
  },
  {
    "question": "游子方离母追随",
    "answer": "窒",
    "level": 708
  },
  {
    "question": "有错下岗另安排",
    "answer": "醉",
    "level": 709
  },
  {
    "question": "有点含羞半遮颜",
    "answer": "羚",
    "level": 710
  },
  {
    "question": "有一点吸引对方",
    "answer": "涟",
    "level": 711
  },
  {
    "question": "又到日本做节目",
    "answer": "靖",
    "level": 712
  },
  {
    "question": "又到重阳登高节",
    "answer": "庚",
    "level": 713
  },
  {
    "question": "玉人难卜夫独宿",
    "answer": "一",
    "level": 714
  },
  {
    "question": "遇难之中心一致",
    "answer": "嫩",
    "level": 715
  },
  {
    "question": "缘分面前宜结合",
    "answer": "古",
    "level": 716
  },
  {
    "question": "约你出门来解闷",
    "answer": "花",
    "level": 717
  },
  {
    "question": "月缺一江水迷离",
    "answer": "新",
    "level": 718
  },
  {
    "question": "云聚云散见新月",
    "answer": "魂",
    "level": 719
  },
  {
    "question": "云隐仙山觅无踪",
    "answer": "素",
    "level": 720
  },
  {
    "question": "杂音半隐似琴声",
    "answer": "企",
    "level": 721
  },
  {
    "question": "灾后起程施援手",
    "answer": "服",
    "level": 722
  },
  {
    "question": "灾后重建热情高",
    "answer": "炎",
    "level": 723
  },
  {
    "question": "早上一定要早起",
    "answer": "性",
    "level": 724
  },
  {
    "question": "造林种草矿貌新",
    "answer": "炒",
    "level": 725
  },
  {
    "question": "辗转东行南北客",
    "answer": "穗",
    "level": 726
  },
  {
    "question": "占山为王血换来",
    "answer": "乔",
    "level": 727
  },
  {
    "question": "战后十载解困境",
    "answer": "撂",
    "level": 728
  },
  {
    "question": "张松又欲献西川",
    "answer": "梭",
    "level": 729
  },
  {
    "question": "召二连驱车入阵",
    "answer": "愁",
    "level": 730
  },
  {
    "question": "珍藏后始终有益",
    "answer": "盖",
    "level": 731
  },
  {
    "question": "真爱至上有几人",
    "answer": "凭",
    "level": 732
  },
  {
    "question": "震向高天声刺耳",
    "answer": "明",
    "level": 733
  },
  {
    "question": "争先恐后人前冲",
    "answer": "恣",
    "level": 734
  },
  {
    "question": "整顿市容法先行",
    "answer": "渍",
    "level": 735
  },
  {
    "question": "正要迁出官帽丢",
    "answer": "台",
    "level": 736
  },
  {
    "question": "正在给人录口供",
    "answer": "棣",
    "level": 737
  },
  {
    "question": "正直大方守本分",
    "answer": "模",
    "level": 738
  },
  {
    "question": "直到白头两倾心",
    "answer": "仳",
    "level": 739
  },
  {
    "question": "志士就义留高节",
    "answer": "思",
    "level": 740
  },
  {
    "question": "中国应变驻西沙",
    "answer": "海",
    "level": 741
  },
  {
    "question": "中山先生赴东洋",
    "answer": "爻",
    "level": 742
  },
  {
    "question": "中西合作是时机",
    "answer": "融",
    "level": 743
  },
  {
    "question": "中宵劳心谋四化",
    "answer": "妃",
    "level": 744
  },
  {
    "question": "中学生运动会上",
    "answer": "牵",
    "level": 745
  },
  {
    "question": "终生孤独研医道",
    "answer": "寡",
    "level": 746
  },
  {
    "question": "重阳节后菊花开",
    "answer": "接",
    "level": 747
  },
  {
    "question": "周日四点来大连",
    "answer": "飨",
    "level": 748
  },
  {
    "question": "竹韵清音绕边城",
    "answer": "筠",
    "level": 749
  },
  {
    "question": "竹韵清音堂下传",
    "answer": "筠",
    "level": 750
  },
  {
    "question": "主体改装正合意",
    "answer": "腹",
    "level": 751
  },
  {
    "question": "转干关头两口乐",
    "answer": "喜",
    "level": 752
  },
  {
    "question": "转运千里天下游",
    "answer": "理",
    "level": 753
  },
  {
    "question": "妆后更似杏半放",
    "answer": "适",
    "level": 754
  },
  {
    "question": "自己找先生联系",
    "answer": "亭",
    "level": 755
  },
  {
    "question": "走红之后人变了",
    "answer": "伺",
    "level": 756
  },
  {
    "question": "奏个古曲行旧礼",
    "answer": "雨",
    "level": 757
  },
  {
    "question": "足智多谋是吴用",
    "answer": "酽",
    "level": 758
  },
  {
    "question": "昨晚窗前梅半开",
    "answer": "榨",
    "level": 759
  },
  {
    "question": "作弊翻新欲隐身",
    "answer": "泄",
    "level": 760
  },
  {
    "question": "先生五一到何处",
    "answer": "莲",
    "level": 761
  },
  {
    "question": "主动方便予巾帼",
    "answer": "职",
    "level": 762
  },
  {
    "question": "暗恋终生不后悔",
    "answer": "憶",
    "level": 763
  },
  {
    "question": "半入邻家半入园",
    "answer": "院",
    "level": 764
  },
  {
    "question": "背后挑拨忒离谱",
    "answer": "感",
    "level": 765
  },
  {
    "question": "避开深水走木桥",
    "answer": "八",
    "level": 766
  },
  {
    "question": "表示一定会帮人",
    "answer": "奈",
    "level": 767
  },
  {
    "question": "冰川流水映晚照",
    "answer": "洲",
    "level": 768
  },
  {
    "question": "并非真心来改正",
    "answer": "耻",
    "level": 769
  },
  {
    "question": "不忘初心同甘苦",
    "answer": "計",
    "level": 770
  },
  {
    "question": "不问人间前尘事",
    "answer": "尖",
    "level": 771
  },
  {
    "question": "不要一直在上网",
    "answer": "歪",
    "level": 772
  },
  {
    "question": "财色面前要约束",
    "answer": "赖",
    "level": 773
  },
  {
    "question": "参与调解五六天",
    "answer": "驻",
    "level": 774
  },
  {
    "question": "草长莺飞小雀闹",
    "answer": "鹤",
    "level": 775
  },
  {
    "question": "侧卧横眠腮半遮",
    "answer": "腘",
    "level": 776
  },
  {
    "question": "策划刺杀报前仇",
    "answer": "筏",
    "level": 777
  },
  {
    "question": "层云散除新月现",
    "answer": "庐",
    "level": 778
  },
  {
    "question": "插卡之后取一千",
    "answer": "仆",
    "level": 779
  },
  {
    "question": "差点被人放鸽子",
    "answer": "鹑",
    "level": 780
  },
  {
    "question": "车内有人叼着烟",
    "answer": "辆",
    "level": 781
  },
  {
    "question": "成人之美总开心",
    "answer": "善",
    "level": 782
  },
  {
    "question": "吃鱿鱼放点芥末",
    "answer": "尬",
    "level": 783
  },
  {
    "question": "出色解厄化危情",
    "answer": "外",
    "level": 784
  },
  {
    "question": "出色维稳保一方",
    "answer": "信",
    "level": 785
  },
  {
    "question": "初冬上了山里住",
    "answer": "皮",
    "level": 786
  },
  {
    "question": "初夏看到丰收景",
    "answer": "拜",
    "level": 787
  },
  {
    "question": "川中高官被双开",
    "answer": "市",
    "level": 788
  },
  {
    "question": "传得西林一派清",
    "answer": "棵",
    "level": 789
  },
  {
    "question": "垂杨错落花飘荡",
    "answer": "格",
    "level": 790
  },
  {
    "question": "春来梅放皆称美",
    "answer": "每",
    "level": 791
  },
  {
    "question": "村间尽现兰花放",
    "answer": "樽",
    "level": 792
  },
  {
    "question": "村口鸡鸣无数声",
    "answer": "树",
    "level": 793
  },
  {
    "question": "存心宰客被公开",
    "answer": "竣",
    "level": 794
  },
  {
    "question": "搭台唱戏走四方",
    "answer": "云",
    "level": 795
  },
  {
    "question": "大敌当前铸丹心",
    "answer": "舔",
    "level": 796
  },
  {
    "question": "大家前往河北省",
    "answer": "寄",
    "level": 797
  },
  {
    "question": "大力改革获丰产",
    "answer": "契",
    "level": 798
  },
  {
    "question": "到了上面火势变",
    "answer": "令",
    "level": 799
  },
  {
    "question": "到时借读就迁居",
    "answer": "届",
    "level": 800
  },
  {
    "question": "道边花草更迷人",
    "answer": "鞭",
    "level": 801
  },
  {
    "question": "德最终进球夺冠",
    "answer": "态",
    "level": 802
  },
  {
    "question": "灯前枕畔添新愁",
    "answer": "必",
    "level": 803
  },
  {
    "question": "等君归时花正开",
    "answer": "笋",
    "level": 804
  },
  {
    "question": "地老天荒尽可花",
    "answer": "何",
    "level": 805
  },
  {
    "question": "地上有根白头发",
    "answer": "胆",
    "level": 806
  },
  {
    "question": "点酒不沾难又难",
    "answer": "醮",
    "level": 807
  },
  {
    "question": "顶尖高手甚低调",
    "answer": "乐",
    "level": 808
  },
  {
    "question": "定居水边三载了",
    "answer": "承",
    "level": 809
  },
  {
    "question": "东北大米运来了",
    "answer": "仑",
    "level": 810
  },
  {
    "question": "东山再起雄心在",
    "answer": "什",
    "level": 811
  },
  {
    "question": "队长终归回大连",
    "answer": "限",
    "level": 812
  },
  {
    "question": "对月伤心西楼头",
    "answer": "栅",
    "level": 813
  },
  {
    "question": "对着大洋思沉吟",
    "answer": "尘",
    "level": 814
  },
  {
    "question": "夺金摘银获点赞",
    "answer": "良",
    "level": 815
  },
  {
    "question": "儿童节后须整容",
    "answer": "颜",
    "level": 816
  },
  {
    "question": "二人埋伏在前头",
    "answer": "立",
    "level": 817
  },
  {
    "question": "二人有缘上苍定",
    "answer": "天",
    "level": 818
  },
  {
    "question": "发嗲放赖没见效",
    "answer": "够",
    "level": 819
  },
  {
    "question": "凡事争先不落后",
    "answer": "夙",
    "level": 820
  },
  {
    "question": "方先生穿上冬装",
    "answer": "窗",
    "level": 821
  },
  {
    "question": "房间角落藏奇宝",
    "answer": "室",
    "level": 822
  },
  {
    "question": "放弃攻防急隐蔽",
    "answer": "工",
    "level": 823
  },
  {
    "question": "飞沙走石遮天地",
    "answer": "源",
    "level": 824
  },
  {
    "question": "飞燕高舞绕横山",
    "answer": "医",
    "level": 825
  },
  {
    "question": "分厂的活有点累",
    "answer": "舶",
    "level": 826
  },
  {
    "question": "坟前添土泪眼流",
    "answer": "洼",
    "level": 827
  },
  {
    "question": "改革先得有胆识",
    "answer": "脾",
    "level": 828
  },
  {
    "question": "感到乏味如念数",
    "answer": "恕",
    "level": 829
  },
  {
    "question": "干活流汗心坦然",
    "answer": "恬",
    "level": 830
  },
  {
    "question": "高手一直在民间",
    "answer": "昏",
    "level": 831
  },
  {
    "question": "高总转身上舞厅",
    "answer": "原",
    "level": 832
  },
  {
    "question": "隔音板前各争斗",
    "answer": "格",
    "level": 833
  },
  {
    "question": "各出奇招揽顾客",
    "answer": "寄",
    "level": 834
  },
  {
    "question": "各地工资得普调",
    "answer": "曾",
    "level": 835
  },
  {
    "question": "各队用车不合理",
    "answer": "降",
    "level": 836
  },
  {
    "question": "工作一直无偏私",
    "answer": "正",
    "level": 837
  },
  {
    "question": "公权错位得先纠",
    "answer": "梭",
    "level": 838
  },
  {
    "question": "勾引上钩装轻松",
    "answer": "弛",
    "level": 839
  },
  {
    "question": "苟安之君若虚设",
    "answer": "局",
    "level": 840
  },
  {
    "question": "孤独当中苦学艺",
    "answer": "茕",
    "level": 841
  },
  {
    "question": "骨科始终无小事",
    "answer": "稍",
    "level": 842
  },
  {
    "question": "关顾终于解病危",
    "answer": "痪",
    "level": 843
  },
  {
    "question": "行刺机会刚出现",
    "answer": "风",
    "level": 844
  },
  {
    "question": "行吟泽畔传千载",
    "answer": "活",
    "level": 845
  },
  {
    "question": "行云一望天涯远",
    "answer": "叁",
    "level": 846
  },
  {
    "question": "何进草率入宫中",
    "answer": "嗬",
    "level": 847
  },
  {
    "question": "河水流到哪里去",
    "answer": "啊",
    "level": 848
  },
  {
    "question": "红日当头流云尽",
    "answer": "缙",
    "level": 849
  },
  {
    "question": "后天就是双十一",
    "answer": "奎",
    "level": 850
  },
  {
    "question": "湖畔初寒草飞黄",
    "answer": "演",
    "level": 851
  },
  {
    "question": "花前月下又约友",
    "answer": "判",
    "level": 852
  },
  {
    "question": "花前只把土来翻",
    "answer": "黄",
    "level": 853
  },
  {
    "question": "花下起舞共翻转",
    "answer": "伤",
    "level": 854
  },
  {
    "question": "花园拂晓看星星",
    "answer": "戥",
    "level": 855
  },
  {
    "question": "画中日落山朦胧",
    "answer": "申",
    "level": 856
  },
  {
    "question": "黄花叶落蛇影现",
    "answer": "巽",
    "level": 857
  },
  {
    "question": "汇款后发现错误",
    "answer": "欧",
    "level": 858
  },
  {
    "question": "活不下去才造反",
    "answer": "长",
    "level": 859
  },
  {
    "question": "火土合一续五行",
    "answer": "金",
    "level": 860
  },
  {
    "question": "极目千里望眉月",
    "answer": "盾",
    "level": 861
  },
  {
    "question": "减少亏空是关键",
    "answer": "窍",
    "level": 862
  },
  {
    "question": "见到小三别发火",
    "answer": "泰",
    "level": 863
  },
  {
    "question": "解衣治伤人回避",
    "answer": "旅",
    "level": 864
  },
  {
    "question": "戒赌之后今变样",
    "answer": "贬",
    "level": 865
  },
  {
    "question": "今后工作给点力",
    "answer": "劲",
    "level": 866
  },
  {
    "question": "今天行卜求升迁",
    "answer": "祈",
    "level": 867
  },
  {
    "question": "谨慎一点开处方",
    "answer": "恪",
    "level": 868
  },
  {
    "question": "进口画集不出售",
    "answer": "杯",
    "level": 869
  },
  {
    "question": "近日二人着春装",
    "answer": "一",
    "level": 870
  },
  {
    "question": "久别二载于此逢",
    "answer": "水",
    "level": 871
  },
  {
    "question": "酒伴人生自洒脱",
    "answer": "大",
    "level": 872
  },
  {
    "question": "酒杯未空走不得",
    "answer": "洒",
    "level": 873
  },
  {
    "question": "酒仙开怀喝起来",
    "answer": "湉",
    "level": 874
  },
  {
    "question": "旧规当改勿曲从",
    "answer": "徇",
    "level": 875
  },
  {
    "question": "旧事成心头之累",
    "answer": "间",
    "level": 876
  },
  {
    "question": "开口相约客自来",
    "answer": "爱",
    "level": 877
  },
  {
    "question": "开矿之后山山空",
    "answer": "础",
    "level": 878
  },
  {
    "question": "看来终是半桶水",
    "answer": "湘",
    "level": 879
  },
  {
    "question": "看西北风云涌动",
    "answer": "痛",
    "level": 880
  },
  {
    "question": "考生前来先交流",
    "answer": "父",
    "level": 881
  },
  {
    "question": "空山对眠柳河畔",
    "answer": "渠",
    "level": 882
  },
  {
    "question": "恐有搜捕必逃离",
    "answer": "毁",
    "level": 883
  },
  {
    "question": "口是心非要不得",
    "answer": "罘",
    "level": 884
  },
  {
    "question": "枯树一时尽折枝",
    "answer": "木",
    "level": 885
  },
  {
    "question": "苦尽甘来得高升",
    "answer": "甜",
    "level": 886
  },
  {
    "question": "苦心人，天不负",
    "answer": "全",
    "level": 887
  },
  {
    "question": "宽容有度识分寸",
    "answer": "谅",
    "level": 888
  },
  {
    "question": "拉弓才上箭横飞",
    "answer": "第",
    "level": 889
  },
  {
    "question": "来者背对寿光寺",
    "answer": "春",
    "level": 890
  },
  {
    "question": "浪花奋起逐明月",
    "answer": "漠",
    "level": 891
  },
  {
    "question": "老人需要子尽孝",
    "answer": "仑",
    "level": 892
  },
  {
    "question": "老钟头发尽落光",
    "answer": "镫",
    "level": 893
  },
  {
    "question": "雷声正扰迷梦尽",
    "answer": "遴",
    "level": 894
  },
  {
    "question": "泪滴琴上知音绝",
    "answer": "珏",
    "level": 895
  },
  {
    "question": "冷雪飘零罗衣透",
    "answer": "痕",
    "level": 896
  },
  {
    "question": "利好出尽是利空",
    "answer": "媞",
    "level": 897
  },
  {
    "question": "两天干完可辞行",
    "answer": "咶",
    "level": 898
  },
  {
    "question": "每天早上看头条",
    "answer": "复",
    "level": 899
  },
  {
    "question": "美酒一挥祭江流",
    "answer": "奠",
    "level": 900
  }
]